## საჭის ადგილმდებარეობის დადგენა

ამ დავალების მიზნია დაადგინოს თითოეული მანქანის სურათისთვის, თუკი მასზე საჭის ადგილმდებარეობა ჩანს, რომელ მხარეს აქვს საჭე. ვინაიდან და რადგანაც ჩემი მიზანი არის 3 კლასიდან, 0-მარცხენა საჭე 1-მარჯვენა საჭე  და 2-არ ჩანს საჭე, ამოიცნოს როლელ მათგანს მიეკუთვნება შემომავალი სურათი, ვარჩიე როგორც მეტრიკი გამომეყენებინა <strong><em>accuracy</strong></em>. იგი ყველაზე კარგად აღწერს დატრეინიგებული მოდელის სიზუსტეს. იმის გამო, რომ არც საკმარისი ოდენობის დატა მქონდა და არც საკმარისი რესურსები (ტექნიკური), გადავწყვიტე, რომ გამომეყენებინა უკვე დატრენინგეული მოდელი და მასში მხოლოდ ბოლო ლეიერები შემეცვალა. <strong><em>tensorflow.keras.VGG16</strong></em> არის საუბარი. აქტვაციის ფუნქციად ავირჩიე <strong><em>softmax</strong></em> რადგანაც იგი ქმნის ნორმალიზებულ ალბათურ განაწილებას სავარაუდო აუთფუთების მიმართ. დანაკარგის ფუნქციად კი გამოვიყენე <strong><em>categorical_crossentropy</strong></em> 2 ზე მეტი შესაძლო აუთფუთის გამო. მოდელის საბოლოო აკურატულობა არის **85.14%** რაც ჩემი აზრით საკმაოდ კარგია ^_^

მონაცემები წარმოდეგენილია 224:224 ზომის jpg ფორმატის სურათებში. მას ასევე გაკეთებული აქვს input_preporcessing. იგი შეგიძლიათ გადმოწეროთ შემდეგი ლინკიდან:
<strong>https://drive.google.com/file/d/1w16aGAfilbyZ_thR_STBB6ypZLAy4fGW/view?usp=sharing</strong>